Voici un programme de calcul :
  \begin{quote}
    \begin{itemize}
    \item Choisis un nombre; ajoute 3; multiplie le résultat par 3; ajoute le double du nombre du départ; puis enlève 9.
    \end{itemize}
  \end{quote}
Maxime prétend qu'il suffit de choisir un nombre et de le multiplier
par 3.
\begin{myenumerate}
  \item Effectue ce programme de calcul pour 0; puis pour 4 puis pour $-2$.
  \item As-tu besoin de corriger la remarque de Maxime ? Si oui,
    indique et explique s'il existe une méthode permettant d'obtenir le résultat
    sans le programme de calcul. Si non, explique la méthode proposée
    par Maxime.
\end{myenumerate}